【 走資去台灣 (一) 】ATM 螞蟻搬家

【分享 #銀聯咭 港幣換台幣心得】

人在台灣，如果想從香港/澳門戶口提取新台幣，作一般生活開銷，可以同旅行時一樣，去 ATM 撳錢，單次最高新台幣 20,000。
⠀
保守啲計，單日撳2次新台幣 20,000 (總共新台幣 40,000)，係冇問題嘅，至於單日上限係幾多，就要睇返發咭銀行規定，以及個人「海外自動櫃員機提款限額」設定。
⠀
我自己係用銀聯提款卡，到有銀聯 logo 嘅 ATM 提款，一般超市 (全聯、小北)、便利店 (711、全家) 都有。
⠀
除咗方便，匯率一路無得輸，而且銀行只收有限手續費 (e.g.恆生/匯豐每次HK$20，中銀/星展每次 HK$15)。
⠀
注意：係「銀聯提款卡」，非「銀聯信用卡」。
用「銀聯信用卡」提取現金，會另收 1%-1.2% 手續費。
⠀
順帶一提，試過有次趕時間，用香港花旗提款咭 (非銀聯) 撳新台幣，個 rate 冇咁靚都算，手續費仲要……

Read more:
MeWe:
IG:

你人在台灣，開HSBC TW 再由HSBC HK 轉錢過去咪得

2樓秒左

樓主都係想人睇佢mewe同IG姐

我人係香港，我老早都申請左台北富邦戶口啦，用銀聯卡提款係人都識

但撳得太多，一陣比人當車手你就GG

除非去旅行，否則日常消費都唔應該就咁用提款卡提款啦，貪手續費平咩

同一招，我有用緊，只係銀行唔同，我用Citibank。

呢個真，下下都15蚊都係成本來

倒不如開citi priority TT錢過台灣，起碼香港個程唔收匯款錢

台灣銀行收就另一件事

利申：香港富邦匯錢過台北富邦，兩邊都收撚左我手續費

我都以為係人都識。
但係早排朋友個朋友要嫁去台灣，臨上機前兩日先問：「我喺台灣可唔可以撳香港戶口d錢？」
先知道原來唔係個個都識……

and, 您突破盲腸了，出post就係想有人去我MeWe and IG，啱睇嘅話，敬請畀like, follow，感謝感謝!

當然啦，所以冇咩必要都唔會撳，每次都係撳夠NTD 20000。

香港花旗匯錢過台灣花旗，唔使手續費，不過只限美金，試過。

TT有諗過，未用過，怕匯率同銀聯差距太多，一來一回差價多過HKD$20，蝕咗。